屢參與反送中遊行 中大教授麥高登延遲退休 盼續留港教書捍言論自由

中文大學人類學系主任、國際知名學者麥高登（Gordon Mathews）表示，已與校方續約，未來 3 年將繼續於人類學系任教。他指，香港的言論自由無疑正在收窄，希望以盡責的方式教授學生，以此捍衛言論自由，並強調會盡綿力守護香港。

麥高登今日（7 日）在 FB 發文，指自己原本可在 8 月退休，榮休後打算搬到日本，但現已決定留在香港。他指，除了需要指導數名研究生完成論文外，自己亦考慮到在港教授有關批判思考課程的重要性，因而決定續約。他指自己會教授學生多角度思考，並鼓勵他們根據自己對證據的理解，來決定是否認同某些觀點。

I have just signed a contract to keep teaching anthropology in Hong Kong for another three years; I could retire in August, when I become emeritus, and move to Japan, my other home, but have decided to stay on. Partly I do this for my postgraduate students, seven or so of whom I need to see through to their theses' completion. But even more, I do it because of the importance of teaching classes in accordance with critical thinking in Hong Kong--teaching classes like "Culture and Globalization" and "Culture of Hong Kong" and "Meanings of Life" in a way that provides multiple points of view, and encourages students to decide among these views on the basis of how they themselves read the evidence. Hong Kong is definitely becoming more restrictive in what it allows in terms of freedom of expression, but I think it is extraordinarily important to defend this freedom by teaching in a conscientious and responsible way--that's what I seek to do. None of us in Hong Kong know what the future may hold, with the reach of the National Security Law growing ever longer, its grip ever tighter. There also are red lines that, if they are crossed by the authorities, will make this place unlivable. But not yet--for now, my wife Yoko and I will stay and do what we can in our own tiny way to keep Hong Kong Hong Kong.

高登仔

鬼佬係香港實變批鬥對象

榮休後打算搬到日本，但現已決定留在香港
唔好咁傻
好快會比狗拉

咁似班農

好鍾意佢嘅lecture

respect

型

Respect

佢本重慶大廈好好睇

好人一生平安。
個look好型。

真係要小心

四大頹系嘅之首嘅final boss

支那：操你嗎咱們中國無教授要請外國人？